---
title: 'Migranti. Certi Diritti aderisce alla manifestazione ''Fermiamo la strage subito!'''
date: Sat, 20 Jun 2015 14:39:29 +0000
draft: false
tags: [Politica]
---

[![Lampedus1](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2015/06/Lampedus1-300x150.jpg)](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2015/06/Lampedus1.jpg)L’Associazione Radicale Certi Diritti aderisce alla manifestazione “Fermiamo la strage subito!” convocata per il 20 giugno, giornata internazionale del rifugiato, a Roma. «Il 20 giugno la nostra piazza sarà quella del Colosseo dove ci uniremo alle associazioni laiche e cattoliche che come noi si occupano dei diritti umani di tutti - senza distinzione di etnia, religione, età, sesso, orientamento sessuale o identità di genere - poiché i diritti non conoscono frontiere o confini. Ci uniamo alla richiesta di un centinaio di altre associazioni affinché si diano risposte adeguate al fenomeno strutturale delle migrazioni che, anche se ci sono delle punte emer­gen­ziali nei vari con­ti­nenti, con­vive da sem­pre con l’umanità». Lo afferma Yuri Guaiana, segretario dell’Associazione Radicale Certi Diritti. «Noi siamo dalla parte di quell’Italia umana e concreta che in questi giorni sta mostrando il suo volto solidale con chi arriva a Milano e in altre città, conclude Guaiana. La politica del terrore e l'Europa delle patrie hanno dimostrato tutta la loro inadeguatezza: occorre, invece, una politica comune sull’immigrazione e sulla gestione delle frontiere europee».